\documentclass[10pt]{beamer}

\usetheme[numbering=fraction, progressbar=frametitle, block=fill]{metropolis}
\usepackage{appendixnumberbeamer}

\usepackage{booktabs}
\usepackage[scale=2]{ccicons}

\usepackage[backend=biber, style = alphabetic]{biblatex} 
\addbibresource{main.bib}

\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}

\usepackage{xspace}
\newcommand{\themename}{\textbf{\textsc{metropolis}}\xspace}
\title{Etat de l'art}
%\subtitle{A modern beamer theme}
\date{\today}
\author{Léopold Clément}
\institute{LISN}
% \titlegraphic{\hfill\includegraphics[height=1.5cm]{logo.pdf}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Table of contents}
  \setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
  \tableofcontents[hideallsubsections]
\end{frame}

\section{MSD}

\begin{frame}{Définition}
  \begin{columns}[T,onlytextwidth]
    \column{0.45\textwidth}
    \begin{block}{Localisation}
      \begin{itemize}
        \item Articulations
        \item Muscles
        \item Tendons
      \end{itemize}
    \end{block}
    \column{0.45\textwidth}
    \begin{block}{Cause \cite{liang_shoulder_2022}}
      \begin{itemize}
        \item Positions extremes, 
        \item Vibrations, 
        \item Froid,
      \end{itemize}
    \end{block}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Position neutre}
  \begin{columns}[T,onlytextwidth]
    \column{0.30\textwidth}
    \begin{block}{Position neutre}
      La position neutre est la position qui n'a besoin d'aucun effort pour être maintenue \cite{noauthor_neutral_2021}.
    \end{block}

    S'éloigner de la position neutre crée de la fatigue.

    \column{0.65\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/Neutral_body_posture_diagram.png}
  \end{columns}
\end{frame}

\section{Motion tracking}

\begin{frame}{Techniques}
  \begin{columns}[T,onlytextwidth]
    \column{0.45\textwidth}
    \begin{block}{Optique}
      Présence de capteurs réfléchissants à la surface du corps + caméras externes pour le suivi.
    \end{block}
    \begin{block}{Exosquelette}
      Présence de capteurs de position sur les articulations.
    \end{block}
    \column{0.45\textwidth}
    \begin{block}{Suivit inertiel}
      Présence de capteurs (accélération + gyroscope + magnétomètre) à la surface du corps.
    \end{block}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Filtrage}
  \begin{columns}[T,onlytextwidth]
    \column{0.45\textwidth}
    \begin{block}{Kalman}
      Filtre récursif prenant en compte les incertitude de mesure.
      \cite{ang_kalman_2004, zhang_quaternion-based_2012}
    \end{block}
    \column{0.45\textwidth}
    \begin{block}{Filtre complémentaire}
      Filtres avec deux bande passante complémentaire.
      \cite{fourati_complementary_2014}
    \end{block}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Initialisation}
  Problèmes pour la valeur initiale des orientations.
  On peut utiliser les champs magnétiques pour obtenir une direction, mais possibilité de perturbation\cite{palermo_experimental_2014}, même si réductible \cite{seel_eliminating_2017}.

  Cependant, \cite{lehmann_magnetometer-free_2020} permet de se passer de position initiale et de magnétomètre, en utilisant les limites des articulations.
\end{frame}

\section{Interfaçage avec Unity}

\begin{frame}
  \frametitle{2 solutions}

  \begin{columns}[T,onlytextwidth]
    \column{0.45\textwidth}
    \begin{block}{Appel de bibliothèque Java}
      On utilise un appel de fonction Java depuis Unity.
      BLE indisponible depuis Unity car bottleneck avec JNI.
      \cite{velorexe_creating_2022, david_unity_2023, david_unity_2023-1}
    \end{block}
    \column{0.45\textwidth}
    \begin{block}{Serveur TCP}
      Un programme auxiliaire, (Python ou Kotlin) interagie avec le BLE et expose un socket TCP.
      \cite{blidh_bleak_2023}
    \end{block}
  \end{columns}

\end{frame}

\appendix
\begin{frame}[allowframebreaks]{Références}
  \printbibliography
\end{frame}

\end{document}
